
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}
\begin{center}
 Éléments de correction des exercices \\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		
		\underline{exercice 8 p 217 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-1 + 3 \right)^2 +\left(-2 + 3 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{2^2 +1^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 4 +1 }=\mathbf{\sqrt{5}}$\\

					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-2 + 4 \right)^2 +\left(-4 + 5 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{2^2 +1^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 4 +1 }=\mathbf{\sqrt{5}}$\\

					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-4 + 5 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{1^2 +2^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 1 +4 }=\mathbf{\sqrt{5}}$\\

					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(1 + 3 \right)^2 +\left(-2 + 4 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{4^2 +2^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 16 +4 }=\sqrt{20}=\mathbf{2 \sqrt{5}}$\\

				\end{enumerate}	
		
		\underline{exercice 9 p 217 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-5 - 1 \right)^2 +\left(-2 + 3 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{\left(-6\right)^2 +1^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 36 +1 }=\mathbf{\sqrt{37}}$\\

					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-6 - 2 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{\left(-8\right)^2 +1^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 64 +1 }=\mathbf{\sqrt{65}}$\\

					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(-4 - 3 \right)^2 +\left(-2 - 1 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{\left(-7\right)^2 +\left(-3\right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 49 +9 }=\mathbf{\sqrt{58}}$\\

					\item $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(2 + 3 \right)^2 +\left(-7 - 3 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{5^2 +\left(-10\right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 25 +100 }=\sqrt{125}=\mathbf{5 \sqrt{5}}$\\

				\end{enumerate}	
		
		\underline{exercice 10 p 217 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item Calcul de la longeur $EF$ :\\
$EF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EF=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-2 + 4 \right)^2 }$\\
$EF=\sqrt{3^2 +2^2 }$\\
$EF=\sqrt{ 9 +4 }=\mathbf{\sqrt{13}}$\\

Calcul de la longeur $FG$ :\\
$FG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FG=\sqrt{ \left(-3 + 1 \right)^2 +\left(-4 + 2 \right)^2 }$\\
$FG=\sqrt{\left(-2\right)^2 +\left(-2\right)^2 }$\\
$FG=\sqrt{ 4 +4 }=\sqrt{8}=\mathbf{2 \sqrt{2}}$\\

Calcul de la longeur $EG$ :\\
$EG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EG=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(-2 + 2 \right)^2 }$\\
$EG=\sqrt{1^2 +0^2 }$\\
$EG=\sqrt{ 1 +0 }=\sqrt{1}=\mathbf{1}$\\


				\end{enumerate}	
		
		\underline{exercice 11 p 217 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item $AK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{ \left(-3 + 3 \right)^2 +\left(-1 + 6 \right)^2 }$\\
$AK=\sqrt{0^2 +5^2 }$\\
$AK=\sqrt{ 0 +25 }=\sqrt{25}=\mathbf{5}$\\
$BK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BK=\sqrt{ \left(1 + 3 \right)^2 +\left(-3 + 6 \right)^2 }$\\
$BK=\sqrt{4^2 +3^2 }$\\
$BK=\sqrt{ 16 +9 }=\sqrt{25}=\mathbf{5}$\\

				\end{enumerate}	
		
		\underline{exercice 12 p 217 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item Le point $M$ est le milieu de $[AB]$.\\
Il a donc pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{A}+x_{B}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{A}+y_{B}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{1 + 5}{2}=3$ \\
$y_{M}=\dfrac{3 + 9}{2}=6$ \\
$\mathbf{M\left(3;6\right)}$\\

					\item Le point $N$ est le milieu de $[AB]$.\\
Il a donc pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{A}+x_{B}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{A}+y_{B}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-3 + 6}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{5 + 7}{2}=6$ \\
$\mathbf{N\left(\frac{3}{2};6\right)}$\\

				\end{enumerate}	
		
		\underline{exercice 13 p 217 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item Le point $M$ est le milieu de $[AB]$.\\
Il a donc pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{A}+x_{B}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{A}+y_{B}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{9}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{-4 - 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\mathbf{M\left(\frac{9}{2};- \frac{5}{2}\right)}$\\

					\item Le point $N$ est le milieu de $[AB]$.\\
Il a donc pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{A}+x_{B}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{A}+y_{B}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{11 + 45}{2}=28$ \\
$y_{N}=\dfrac{-12 + 22}{2}=5$ \\
$\mathbf{N\left(28;5\right)}$\\

				\end{enumerate}	
	\end{multicols}
\end{document}